\documentclass{article}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{parskip}
\usepackage[margin=1.25in]{geometry}
\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{axiom}{Axiom}
\title{le mupti ja krinu be lo nu la .varik.\ cu tolnei lo mu'oi glibau.\ instant messaging .glibau.\ terkibyse'u}
\author{la .varik.\ .VALefor.\ noi ponse la'o termri.\ $<$varikvalefor@aol.com$>$ .termri}
\begin{document}
\maketitle

\section{le torveki}
ni'o so'i da poi mu'oi glibau.\ instant messaging .glibau.\ terkibyse'u zo'u la .varik.\ cu tolnei da ki'u\ldots
\begin{itemize}
	\item lo nu da to'e fingubni kei ja
	\item lo nu la .varik.\ cu tolnei le zbaske poi sarji da kei ja
	\item lo nu da to'e curmi lo nu pilno lo me'oi .unofficial.\ samtciselse'u be fi da kei kei ja
	\item lo nu me'oi .centralise.\ da kei ja
	\item lo nu da camcpe lo fonjudri
\end{itemize}

ni'o la .varik.\ cu tolnei la'oi .Discord.\ je la'oi .Telegram.\ je cu na nelci la'oi .XMPP.
\section{la'oi .Discord.}
\begin{thm}
	ni'o la .varik.\ cu tolnei la'oi .Discord.
\end{thm}
\begin{proof}
	${}$

	.i ro da poi terkibyse'u zo'u ganai ga da to'e fingubni je cu na prane gi da to'e curmi lo nu pilno lo me'oi .unofficial.\ samtciselse'u be fi da gi la .varik.\ cu tolnei da

	.i ge la'oi .Discord.\ terkibyse'u je cu to'e fingubni je cu na prane kei gi to'e curmi lo nu pilno lo me'oi .unofficial.\ samtciselse'u be fi la'oi .Discord.

	.ija'e la .varik.\ cu tolnei la'oi .Discord.
\end{proof}

\section{la'oi .Telegram.}
\begin{thm}
	ni'o la .varik.\ cu tolnei la'oi .Telegram.
\end{thm}
\begin{proof}
	${}$

	.i ro da poi terkibyse'u zo'u ganai da se me'oi .centralise.\ ja cu camcpe lo fonjudri gi la .varik.\ cu tolnei da

	.i la'oi .Telegram.\ se me'oi .centralise.\ je cu camcpe lo fonjudri

	.ija'e la .varik.\ cu tolnei la'oi .Telegram.
\end{proof}

\section{la'oi .XMPP.}
\begin{thm}
	ni'o la .varik.\ cu na nelci la'oi .XMPP.
\end{thm}
\begin{proof}
	${}$

	.i ro da poi terkibyse'u je cu me'oi .protocol.\ zo'u ganai la .varik.\ cu jinvi le du'u me'oi .clunky.\ fa lo me'oi .syntax.\ be da gi la .varik.\ cu na nelci da

	.i la'oi .XMPP.\ terkibyse'u je cu me'oi .protocol.

	.i la .varik.\ cu jinvi le du'u me'oi .clunky.\ fa le me'oi .syntax.\ be la'oi .XMPP.

	.ija'e la .varik.\ cu na nelci la'oi .XMPP.
\end{proof}
\end{document}
